# Тестовое задание для начинающего веб-разработчика

### Задача

Реализовать три функциональных страницы:
 - главная (`index.php`)
 - вход в «админку» (`login.php`)
 - вывод всех записей из БД (`list.php`)

Примерный прототип есть в [pdf-макете](prototype.pdf)

### Требования

##### Frontend

 1. CSS-фреймворк [bootstrap](https://getbootstrap.com/). Должна быть обеспечена минимальная
    совместимость с мобильными устройствами. Хотя бы для главной
 2. [jQuery](https://jquery.com/) опционально. То есть, вовсе необязательно, но если знаете, куда его
    здесь применить — велакам

##### Backend PHP
 1. Работа с БД через [PDO](https://www.php.net/manual/ru/class.pdo.php)
 2. Для хранения информации об авторизованном пользователе (о том, что он **вообще** авторизован) использовать [сессии](https://www.php.net/manual/ru/reserved.variables.session.php)
 3. Вывод записей из БД при помощи цикла (любой на выбор: `for()`, `foreach()`, `while()`

### Руководство

##### Запись данных HTML-формы
Прежде всего, вам нужно будет выполнить подключение к базе данных. Для этого создаёте объект `$dbh` как в [примере](https://www.php.net/manual/ru/pdo.construct.php). Затем вам потребуется [подготовить](https://www.php.net/manual/ru/pdo.prepare.php) запрос в БД на вставку записи в таблицу: `INSERT INTO …` после чего [выполнить](https://www.php.net/manual/ru/pdostatement.execute.php) его.
_// Результат выполнения было бы неплохо проверить на успешность_

##### Вход в систему
Логин и пароля можно «зашить» прямо в переменных в коде. При получении POST-формы с параметрами проверяем, что логин и пароль соответствуют тем, что мы ожидаем. Если всё верно, то записываем в `$_SESSION` признак успешного входа…
Например, так:
```php
if (($_POST['login'] === $login) && ($_POST['password'] === $password)) {
  $_SESSION['is_admin'] = true;
}
```

соответственно в проверочном скрипте(который `list.php`) сразу обращаемся к `$_SESSION` и проверяем, проходил ли пользователь авторизацию:
```php
if (!isset($_SESSION['is_admin']) || ($_SESSION['is_admin'] !== true)) {
  throw new \Exception('Access denied!');
}
```

##### Вывод табличных данных
 > Не забываем подключиться с серверу БД как описано выше!

Точно так же как на первой странице — готовим и выполняем запрос записей из БД: `SELECT * FROM…`
Таблицу строим при при помощи цикла, например так:
```php
<?php while ($row = $sth->fetch()):?>
  <tr>
    <td><?= $row['name'] ?></td>
    <td><?= $row['email'] ?></td>
    <td><?= $row['text'] ?></td>
  </tr>
<?php endwhile;?>
```
или так:
```php
<?php foreach($sth->fetchAll() as $row):?>
  <tr>
    <td><?= $row['name'] ?></td>
    <td><?= $row['email'] ?></td>
    <td><?= $row['text'] ?></td>
  </tr>
<?php endforeach;?>
```
